#
#
# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016, 2017.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-10-18 22:23+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2017-03-04 18:23+0800\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 2.0\n"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:2
#, no-wrap
msgid "EXPR"
msgstr "EXPR"

# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:2
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "December 2016"
msgid "October 2017"
msgstr "2016年12月"

# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:2
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "GNU coreutils 8.26"
msgid "GNU coreutils 8.28"
msgstr "GNU coreutils 8.26"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
# File: raw/man1/expr.1, line: 2
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "User Commands"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 3
# File: raw/man1/expr.1, line: 3
# File: raw/man1/expr.1, line: 3
# File: raw/man1/expr.1, line: 3
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 5
# File: raw/man1/expr.1, line: 5
# File: raw/man1/expr.1, line: 5
# File: raw/man1/expr.1, line: 5
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:5
msgid "expr - evaluate expressions"
msgstr "expr - 对表达式求值"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 5
# File: raw/man1/expr.1, line: 5
# File: raw/man1/expr.1, line: 5
# File: raw/man1/expr.1, line: 5
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 8
# File: raw/man1/expr.1, line: 8
# File: raw/man1/expr.1, line: 8
# File: raw/man1/expr.1, line: 8
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:8
msgid "B<expr> I<\\,EXPRESSION\\/>"
msgstr "B<expr> I<\\,表达式\\/>"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 11
# File: raw/man1/expr.1, line: 11
# File: raw/man1/expr.1, line: 11
# File: raw/man1/expr.1, line: 11
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:11
msgid "B<expr> I<\\,OPTION\\/>"
msgstr "B<expr> I<\\,选项\\/>"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 11
# File: raw/man1/expr.1, line: 11
# File: raw/man1/expr.1, line: 11
# File: raw/man1/expr.1, line: 11
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:11
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 13
# File: raw/man1/expr.1, line: 13
# File: raw/man1/expr.1, line: 13
# File: raw/man1/expr.1, line: 13
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:13
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 16
# File: raw/man1/expr.1, line: 16
# File: raw/man1/expr.1, line: 16
# File: raw/man1/expr.1, line: 16
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:16
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 16
# File: raw/man1/expr.1, line: 16
# File: raw/man1/expr.1, line: 16
# File: raw/man1/expr.1, line: 16
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:16
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 19
# File: raw/man1/expr.1, line: 19
# File: raw/man1/expr.1, line: 19
# File: raw/man1/expr.1, line: 19
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:19
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 22
# File: raw/man1/expr.1, line: 22
# File: raw/man1/expr.1, line: 22
# File: raw/man1/expr.1, line: 22
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:22
msgid ""
"Print the value of EXPRESSION to standard output.  A blank line below "
"separates increasing precedence groups.  EXPRESSION may be:"
msgstr ""
"将表达式的值打印至标准输出。以下说明以空行分隔优先级级别，运算优先级从低到"
"高。表达式可能为："

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 22
# File: raw/man1/expr.1, line: 22
# File: raw/man1/expr.1, line: 22
# File: raw/man1/expr.1, line: 22
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:22
#, no-wrap
msgid "ARG1 | ARG2"
msgstr "参数1 | 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 25
# File: raw/man1/expr.1, line: 25
# File: raw/man1/expr.1, line: 25
# File: raw/man1/expr.1, line: 25
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:25
msgid "ARG1 if it is neither null nor 0, otherwise ARG2"
msgstr "如果参数1 既不是 null 也不是 0，则为参数1，否则为参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 25
# File: raw/man1/expr.1, line: 25
# File: raw/man1/expr.1, line: 25
# File: raw/man1/expr.1, line: 25
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:25
#, no-wrap
msgid "ARG1 & ARG2"
msgstr "参数1 & 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 28
# File: raw/man1/expr.1, line: 28
# File: raw/man1/expr.1, line: 28
# File: raw/man1/expr.1, line: 28
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:28
msgid "ARG1 if neither argument is null or 0, otherwise 0"
msgstr "如果两个参数都不是 null 也不是 0，则为参数1，否则为 0"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 28
# File: raw/man1/expr.1, line: 28
# File: raw/man1/expr.1, line: 28
# File: raw/man1/expr.1, line: 28
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:28
#, no-wrap
msgid "ARG1 E<lt> ARG2"
msgstr "参数1 E<lt> 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 31
# File: raw/man1/expr.1, line: 31
# File: raw/man1/expr.1, line: 31
# File: raw/man1/expr.1, line: 31
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:31
msgid "ARG1 is less than ARG2"
msgstr "参数1 小于参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 31
# File: raw/man1/expr.1, line: 31
# File: raw/man1/expr.1, line: 31
# File: raw/man1/expr.1, line: 31
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:31
#, no-wrap
msgid "ARG1 E<lt>= ARG2"
msgstr "参数1 E<lt>= 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 34
# File: raw/man1/expr.1, line: 34
# File: raw/man1/expr.1, line: 34
# File: raw/man1/expr.1, line: 34
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:34
msgid "ARG1 is less than or equal to ARG2"
msgstr "参数1 小于或等于参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 34
# File: raw/man1/expr.1, line: 34
# File: raw/man1/expr.1, line: 34
# File: raw/man1/expr.1, line: 34
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:34
#, no-wrap
msgid "ARG1 = ARG2"
msgstr "参数1 = 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 37
# File: raw/man1/expr.1, line: 37
# File: raw/man1/expr.1, line: 37
# File: raw/man1/expr.1, line: 37
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:37
msgid "ARG1 is equal to ARG2"
msgstr "参数1 等于参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 37
# File: raw/man1/expr.1, line: 37
# File: raw/man1/expr.1, line: 37
# File: raw/man1/expr.1, line: 37
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:37
#, no-wrap
msgid "ARG1 != ARG2"
msgstr "参数1 != 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 40
# File: raw/man1/expr.1, line: 40
# File: raw/man1/expr.1, line: 40
# File: raw/man1/expr.1, line: 40
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:40
msgid "ARG1 is unequal to ARG2"
msgstr "参数1 不等于参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 40
# File: raw/man1/expr.1, line: 40
# File: raw/man1/expr.1, line: 40
# File: raw/man1/expr.1, line: 40
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:40
#, no-wrap
msgid "ARG1 E<gt>= ARG2"
msgstr "参数1 E<gt>= 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 43
# File: raw/man1/expr.1, line: 43
# File: raw/man1/expr.1, line: 43
# File: raw/man1/expr.1, line: 43
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:43
msgid "ARG1 is greater than or equal to ARG2"
msgstr "参数1 大于或等于参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 43
# File: raw/man1/expr.1, line: 43
# File: raw/man1/expr.1, line: 43
# File: raw/man1/expr.1, line: 43
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:43
#, no-wrap
msgid "ARG1 E<gt> ARG2"
msgstr "参数1 E<gt> 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 46
# File: raw/man1/expr.1, line: 46
# File: raw/man1/expr.1, line: 46
# File: raw/man1/expr.1, line: 46
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:46
msgid "ARG1 is greater than ARG2"
msgstr "参数1 大于参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 46
# File: raw/man1/expr.1, line: 46
# File: raw/man1/expr.1, line: 46
# File: raw/man1/expr.1, line: 46
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:46
#, no-wrap
msgid "ARG1 + ARG2"
msgstr "参数1 + 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 49
# File: raw/man1/expr.1, line: 49
# File: raw/man1/expr.1, line: 49
# File: raw/man1/expr.1, line: 49
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:49
msgid "arithmetic sum of ARG1 and ARG2"
msgstr "参数1 和参数2 的代数和"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 49
# File: raw/man1/expr.1, line: 49
# File: raw/man1/expr.1, line: 49
# File: raw/man1/expr.1, line: 49
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:49
#, no-wrap
msgid "ARG1 - ARG2"
msgstr "参数1 - 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 52
# File: raw/man1/expr.1, line: 52
# File: raw/man1/expr.1, line: 52
# File: raw/man1/expr.1, line: 52
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:52
msgid "arithmetic difference of ARG1 and ARG2"
msgstr "参数1 和参数2 的代数差"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 52
# File: raw/man1/expr.1, line: 52
# File: raw/man1/expr.1, line: 52
# File: raw/man1/expr.1, line: 52
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:52
#, no-wrap
msgid "ARG1 * ARG2"
msgstr "参数1 * 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 55
# File: raw/man1/expr.1, line: 55
# File: raw/man1/expr.1, line: 55
# File: raw/man1/expr.1, line: 55
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:55
msgid "arithmetic product of ARG1 and ARG2"
msgstr "参数1 和参数2 的代数乘积"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 55
# File: raw/man1/expr.1, line: 55
# File: raw/man1/expr.1, line: 55
# File: raw/man1/expr.1, line: 55
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:55
#, no-wrap
msgid "ARG1 / ARG2"
msgstr "参数1 / 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 58
# File: raw/man1/expr.1, line: 58
# File: raw/man1/expr.1, line: 58
# File: raw/man1/expr.1, line: 58
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:58
msgid "arithmetic quotient of ARG1 divided by ARG2"
msgstr "参数1 除以参数2 的代数商"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 58
# File: raw/man1/expr.1, line: 58
# File: raw/man1/expr.1, line: 58
# File: raw/man1/expr.1, line: 58
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:58
#, no-wrap
msgid "ARG1 % ARG2"
msgstr "参数1 % 参数2"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 61
# File: raw/man1/expr.1, line: 61
# File: raw/man1/expr.1, line: 61
# File: raw/man1/expr.1, line: 61
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:61
msgid "arithmetic remainder of ARG1 divided by ARG2"
msgstr "参数1 除以参数2 所得余数"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 61
# File: raw/man1/expr.1, line: 61
# File: raw/man1/expr.1, line: 61
# File: raw/man1/expr.1, line: 61
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:61
#, no-wrap
msgid "STRING : REGEXP"
msgstr "字符串 : 正则表达式"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 64
# File: raw/man1/expr.1, line: 64
# File: raw/man1/expr.1, line: 64
# File: raw/man1/expr.1, line: 64
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:64
msgid "anchored pattern match of REGEXP in STRING"
msgstr "在字符串中由给定正则表达式决定的锚定模式匹配"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 64
# File: raw/man1/expr.1, line: 64
# File: raw/man1/expr.1, line: 64
# File: raw/man1/expr.1, line: 64
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:64
#, no-wrap
msgid "match STRING REGEXP"
msgstr "match 字符串 正则表达式"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 67
# File: raw/man1/expr.1, line: 67
# File: raw/man1/expr.1, line: 67
# File: raw/man1/expr.1, line: 67
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:67
msgid "same as STRING : REGEXP"
msgstr "与”字符串 : 正则表达式“相同"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 67
# File: raw/man1/expr.1, line: 67
# File: raw/man1/expr.1, line: 67
# File: raw/man1/expr.1, line: 67
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:67
#, no-wrap
msgid "substr STRING POS LENGTH"
msgstr "substr 字符串 位置 长度"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 70
# File: raw/man1/expr.1, line: 70
# File: raw/man1/expr.1, line: 70
# File: raw/man1/expr.1, line: 70
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:70
msgid "substring of STRING, POS counted from 1"
msgstr "字符串的子串，位置由 1 开始计数"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 70
# File: raw/man1/expr.1, line: 70
# File: raw/man1/expr.1, line: 70
# File: raw/man1/expr.1, line: 70
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:70
#, no-wrap
msgid "index STRING CHARS"
msgstr "index 字符串 CHARS"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 73
# File: raw/man1/expr.1, line: 73
# File: raw/man1/expr.1, line: 73
# File: raw/man1/expr.1, line: 73
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:73
msgid "index in STRING where any CHARS is found, or 0"
msgstr "任何能够在字符串中找到的 CHARS 的位置，或者 0"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 73
# File: raw/man1/expr.1, line: 73
# File: raw/man1/expr.1, line: 73
# File: raw/man1/expr.1, line: 73
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:73
#, no-wrap
msgid "length STRING"
msgstr "length 字符串"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 76
# File: raw/man1/expr.1, line: 76
# File: raw/man1/expr.1, line: 76
# File: raw/man1/expr.1, line: 76
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:76
msgid "length of STRING"
msgstr "字符串 的长度"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 76
# File: raw/man1/expr.1, line: 76
# File: raw/man1/expr.1, line: 76
# File: raw/man1/expr.1, line: 76
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:76
#, no-wrap
msgid "+ TOKEN"
msgstr "+ TOKEN"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 79
# File: raw/man1/expr.1, line: 79
# File: raw/man1/expr.1, line: 79
# File: raw/man1/expr.1, line: 79
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:79
msgid "interpret TOKEN as a string, even if it is a"
msgstr "将 TOKEN 视作字符串，即使它是一个"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 81
# File: raw/man1/expr.1, line: 81
# File: raw/man1/expr.1, line: 81
# File: raw/man1/expr.1, line: 81
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:81
msgid "keyword like 'match' or an operator like '/'"
msgstr "类似于 'match' 的关键字或是一个类似 '/' 的操作符"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 81
# File: raw/man1/expr.1, line: 81
# File: raw/man1/expr.1, line: 81
# File: raw/man1/expr.1, line: 81
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/expr.1:81
#, no-wrap
msgid "( EXPRESSION )"
msgstr "( 表达式 )"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 84
# File: raw/man1/expr.1, line: 84
# File: raw/man1/expr.1, line: 84
# File: raw/man1/expr.1, line: 84
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:84
msgid "value of EXPRESSION"
msgstr "表达式 的值"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 89
# File: raw/man1/expr.1, line: 89
# File: raw/man1/expr.1, line: 89
# File: raw/man1/expr.1, line: 89
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:89
msgid ""
"Beware that many operators need to be escaped or quoted for shells.  "
"Comparisons are arithmetic if both ARGs are numbers, else lexicographical.  "
"Pattern matches return the string matched between \\e( and \\e) or null; if "
"\\e( and \\e) are not used, they return the number of characters matched or "
"0."
msgstr ""
"请注意许多运算符需要在 shell 环境下转义或被引号引起。如果两个 参数 都是数字，"
"那么比较将在代数意义下进行，否则将按照词典序比较。模式比较时，将返回在 "
"\\e( 和 \\e) 之间的字符串或者 null；如果 \\e( 和 \\e) 未被使用，那么返回匹配"
"的字符个数或者 0。"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 92
# File: raw/man1/expr.1, line: 92
# File: raw/man1/expr.1, line: 92
# File: raw/man1/expr.1, line: 92
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:92
msgid ""
"Exit status is 0 if EXPRESSION is neither null nor 0, 1 if EXPRESSION is "
"null or 0, 2 if EXPRESSION is syntactically invalid, and 3 if an error "
"occurred."
msgstr ""
"如果 表达式 既不是 null 也不是 0，则返回状态值为 0；如果 表达式 是 null 或 "
"0，则返回状态值为 1；如果 表达式 在语法上无效，则返回状态值为 1；如果发生错"
"误，则返回状态值为 3。"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 92
# File: raw/man1/expr.1, line: 92
# File: raw/man1/expr.1, line: 92
# File: raw/man1/expr.1, line: 92
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:92
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 94
# File: raw/man1/expr.1, line: 94
# File: raw/man1/expr.1, line: 94
# File: raw/man1/expr.1, line: 94
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:94
msgid "Written by Mike Parker, James Youngman, and Paul Eggert."
msgstr "由 Mike Parker, James Youngman 和 Paul Eggert 编写。"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 94
# File: raw/man1/expr.1, line: 94
# File: raw/man1/expr.1, line: 94
# File: raw/man1/expr.1, line: 94
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:94
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 96
# File: raw/man1/expr.1, line: 96
# File: raw/man1/expr.1, line: 96
# File: raw/man1/expr.1, line: 96
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:96
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr ""
"GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 98
# File: raw/man1/expr.1, line: 98
# File: raw/man1/expr.1, line: 98
# File: raw/man1/expr.1, line: 98
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:98
msgid ""
"Report expr translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>http://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告 expr 的翻译"
"错误。"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 98
# File: raw/man1/expr.1, line: 98
# File: raw/man1/expr.1, line: 98
# File: raw/man1/expr.1, line: 98
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:98
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 101
# File: raw/man1/expr.1, line: 101
# File: raw/man1/expr.1, line: 101
# File: raw/man1/expr.1, line: 101
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:101
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Copyright \\(co 2016 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU "
#| "GPL version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgid ""
"Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2016 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 104
# File: raw/man1/expr.1, line: 104
# File: raw/man1/expr.1, line: 104
# File: raw/man1/expr.1, line: 104
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:104
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 104
# File: raw/man1/expr.1, line: 104
# File: raw/man1/expr.1, line: 104
# File: raw/man1/expr.1, line: 104
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/expr.1:104
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 106
# File: raw/man1/expr.1, line: 106
# File: raw/man1/expr.1, line: 106
# File: raw/man1/expr.1, line: 106
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:106
msgid ""
"Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/exprE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/exprE<gt>"

#
# File: raw/man1/expr.1, line: 107
# File: raw/man1/expr.1, line: 107
# File: raw/man1/expr.1, line: 107
# File: raw/man1/expr.1, line: 107
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/expr.1:107
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) expr invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) expr invocation\\(aq"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"

#
#
#
#
#~ msgid "March 2015"
#~ msgstr "2015年三月"
